% type
\documentclass{article}

% page format
\usepackage[letterpaper, margin = 1.5cm]{geometry}

% images managment
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{img/}}

% environmente alignment
\usepackage{float}

% links
\usepackage{hyperref}

% language
\usepackage[spanish]{babel}

% header 
\title{
    Redes de Computadoras \\
    Práctica 2: Servidor Web con AWS EC2
}

\author{
    Edgar Quiroz
}

\date{
    Fecha de entrega: viernes 6 de septiembre del 2019
}

% document
\begin{document}
    % header
    \maketitle

    \section{Desarrollo}

    \begin{enumerate}
        \item {
            Ingresar a la consolo de AWS.
            \begin{figure}[H]
                \centering
                    \includegraphics[scale = 0.35]{awsconsole.png}
                \caption{Consola de AWS con la configuración indicada}
                \label{fig:awscon}
            \end{figure}
        }
        \item {
            Crear una instancia de EC2.
            \begin{figure}[H]
                \centering
                    \includegraphics[scale = 0.35]{ec2instance.png}
                \caption{Instancia de EC2 corriendo}
                \label{fig:ec2inst}
            \end{figure}
        }
        \item {
            Configurar un servidor de Apache.
            \begin{figure}[H]
                \centering
                    \includegraphics[scale = 0.8]{apacheconfig.png}
                \caption{Configurando servidor Apache}
                \label{fig:apache}
            \end{figure}
        }
        \item {
            Crear un sitio web de prueba.

            Se omitió mantener registro de este paso al ser suficientemente 
            sencillo.
        }
        \item {
            Crear un formulario con
            \begin{itemize}
                \item Usuario
                \item Contraseña
                \item Botón de enviar (método ``post'')
            \end{itemize}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                    \includegraphics[scale = 0.35]{webtest.png}
                \caption{Sitio web con formulario}
                \label{fig:webform}
            \end{figure}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                    \includegraphics[scale = 0.8]{post.png}
                \caption{Fragmento de código HTML donde se especifica el método.}
                \label{fig:post}
            \end{figure}
        }
    \end{enumerate}

    \section{Cuestionario}
    \begin{enumerate}
        \item {
            ¿Qué es el concepto de nube y a qué se refiere el término Iaas?

            El concepto de ``nube'' se refierre a todos los servicios alojados
            en algún servidor que son brindados a usuarios a través de
            internet.

            Se dividen en tres grandes categorías: Infraestructura como servicio
            (Iaas), plataforma como servicio (Paas) y software como servicio 
            (Saas).

            La infraestrucutra como servicio (Iaas) es un tipo de servicio de
            nube donde se renta infraestructura, esto es equipo de hardware.

            Sólo se paga lo que se usa, y toda la parte de mantenimiento y gran 
            parte de la configuración es manejada por los provedores.
        }
        \item {
            ¿Qué ventajas observas al utilizar la infraestructura que 
            utilizamos en esta práctica?

            En este caso particular, ahorró mucho tiempo en cuanto a la
            configuración del las caracteristicas del servidor, así como la
            instalación del sistema operativo. Además, no hay que preocuparse
            por cuestiones de consumo de recursos, ni de mantenimiento del
            servidor.

            En general, también podría ser útil que sólo se paga lo que se
            utiliza. Esto podría ahorrar la adquisición y mantenimiento de 
            servidores.
        }
        \item {
            Colocar la url de amazon donde pueda visualizar el servicio creado
            en esta práctica.

            \url{http://3.228.35.173/}
        }
        \item {
            Comentarios sobre la práctica.

            La mayor parte de la práctica fue bastante sencilla y clara en su
            procedimiento.

            La única anomalía fue que al declarar la IP elástica.

            Después de hacer cambios al archivo del servidor, estos no se veían
            reflejados al ingresar por esa IP, pero sí se veían al ingresar por
            la DNS asignada.

            Para solucionar esto, se liberó la IP, y se volvió a ligar otra.
            Pero la razón del problema no se encontró.
        }
    \end{enumerate}
\end{document}